[學術討論] 究竟ikea 點讀

我平時讀 ikea 係 idea 轉k 音
但我聽其他人係 it-key-牙 (牙我老母)

巴絲你哋點讀

I-k-e-a

我就讀ikea既

我會讀ikea 不過聽過人識做ikea

原本係後者
美國佬讀前者

所以其實兩個讀法都接受

認真 好似係讀 艾key牙
不過香港多啲人讀it key 牙

一係讀ikea 就正皮
如果係ikea 就負皮

同樓主一樣講 艾ke牙

巴打有咩事咁傷心

逐隻英文字母讀出黎一定冇爭議

原產地讀前者 香港讀後者

讀開ikea

咁你三間牌點算

讀 at-d-does
定係讀 ar-di-達s

英國人2個讀法都有人讀
但係讀艾-key-a 多
我都係讀艾-key-a

淨係睇美劇先聽過艾key牙

店內廣播都係讀「熱key牙」

出左iPhone 就變左艾kea

讀 I CARE AR

做過姨媽傢私，兩個讀法都有人用
利申，我讀 艾-key-a

你講三間牌咪得
英文就the brand with three stripes

呀me啊

澳洲d鬼婆讀「艾key牙」

讀開 「易key牙」

e key ya
key為重音

唔係讀 i-ke-a 咩

瑞典文i 讀 it音
所以跟返最正宗應該係it key 牙
艾key牙係跟英文讀音
但ikea係瑞典公司

利申去過瑞典讀書問過當地人
聽當地人讀都係it key牙

瑪 ri 牙

okay

ikea

禮拜經黎

原來加拿大跟美國音

以為真係討論咁on9
點撚知原來有班仲撚戇鳩既戇鳩仔以為自己好撚風趣

利申 外國讀書
鬼妹鬼仔同學係讀: 艾key牙

去過瑞典 當地人話係唉key牙

好似話因為個名喺嚟自"idea"

識個瑞典人讀艾-key-也

就算中文都係
究竟你地會叫宜家家居定宜家家俬

就咁宜家

宜家家俬

屌你諗起tvb播宜家家俬節目果首歌

易key牙

咪讀ikea囉

個瑞典exchange鬼佬讀it架

讀agger

扮哂眾人皆醉唯我獨醒先係最撚戇鳩

下. 我覺得佢係屌緊D人話應該係讀ikea個D囉